I.T狗係咪唔屬於FG失業生嘅一群

2020年八大失業生出爐~

社工，醫護，律師果類有牌專業人士就無咩影響

文科生注定失業同瘋狂搵工我估80％失業或者搵份頹工過日子

工程應該都受影響，但I.T狗真係無咩點聽過失業

因為IT都算專業人士

年年都有唔少it狗被炒新聞

我返工個到一大堆老屎忽it狗 1xk
k有d 做左20年先20k

hsbc

未聽過IT界失業情況嚴重

通常好快就搵番工

你返邊間 而家FG都有16－18K
辛苦啲嘅有20K

有朋友今年FG仲搵緊
去面試俾人話學得唔夠深入 所以唔請

外判support 狗

做開邊類？
大學？

無個牌 差好遠
分明唔想將IT專業化
除非你入左啲團隊研發大project

大學 Java developer

咁咪由同香港檻炒
等香港繼續it荒

IT佬好型我都想學d IT

可能IT狗太多 試下搵科學園果類 start up?

我志願唔係賺錢
係改造社會

傻左？定假膠，第一次見人話it型

呢到香港嚟 人工高=型

應該都有的，係未大規模姐
少左搞campaign， marketing 果邊的it狗應該都會有影響
btw, 好多it狗都有牌架

個世界痴q左線

就好似啲港女唔係貪錢咁

專注 專業

考證書果啲

果個係咪facebook網頁？

IT狗FG打下code已經$30k

讀返科IT就可以做heath informatician

你每個月比2k我 我帶你改造社會 ok?

乞食language 我都學緊

details?

買樓不是夢 有筍工介紹咩？

cissp cisa果d都唔算？

聽講香港小姐先係逆市筍工

女仔做IT咪又係筍工

上午比人炒，下午已經大把interview

好少會話你考左張證書就請
都係睇你以前做過乜，識乜

冇咁誇張，咪又係it狗
人工又唔會高d

做development做得太耐,準備去教吓書

做資安冇呢2張野真係做唔到架（好似）
不過好似會請左人先再內部train
再叫你出去考咁

轉去教stem?

淨係班男同事獻殷勤已經唔同待遇

係某大學教IT

讀PDGE？

前排中電先炒左一堆IT狗

教埋我得唔得

OSCP , D吹水 certs 就唔好浪費時間啦

勁呀

其實話it狗人工高果班可以試下入行

唔失業，但人工唔高，連登仔除外

睇戲見到果d 咪型

It9 好多agent 9揾伏工

Support都叫IT? Office admin咋

做到脫髮

it點發牌
d野係咁轉
外國都冇牌啦
勁咪專業唔勁咪唔係專業
就係咁簡單

自學it轉行

有冇例子 巴打中過伏？

考得個牌呢個樣嘢都out咗

炆屎support 都叫做it

唔好影衰真正做it既人

講真我就唔識IT啦，但諗下都知，呢個年代到底有幾多野需要IT人搞

工程唔會受影響

我身邊d cs朋友2-3年經驗已經2x-3xk仲有幾個係武肺下加薪8-10%

20年內係

咁勁架咩

好彩一早考咗車牌, 做住司機先

利申: 讀工程

根本所有迷失方向的人都可以做it.人工高，又可以涼冷氣

大把老野it dog自知出面唔夠人爭入政府做t-con成5x-6xk一個月連gratuity每年續約

就算有人工智能 都係要有人host住個core
睇少啲star war , 地球人既科技要再進步
除非真係有外星人入侵

樣衰嘅話你想像吓個下場幾慘

工程狗都有影響

smartphone由09年興起後,it 一年好搵過一年
仲有cloud computing,ai,blockchain,analytical

未來20年it發展真係不得了

科學園果啲成日請大陸狗

所以hkie有scheme A都冇it狗行
真係睬佢都on9 考個垃圾牌要做同一間3年
仲要同班香港老嘢講IT

俾HSBC 炒好似係榮譽嚟

因為IT狗不嬲都係炒曬老個批再搵fg充數

FG IT 20k up真係基本啦
non-cs major 既fg 都搵到

I.T 20k 五天 0OT

要識IT skill set

但係做it consulting 有冇用

有 好多big4 人都有

大公司？ 有前途掛
但要安排五年，十年計劃

佢係咪專門搵大公司
廢既咪去細公司或者成日ot既vendor

入big 4 考依啲 cert 會易啲入？

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

support狗唔死都無用

亦都唔屬於今年搵唔到intern既一群

年年逆市加薪又唔見你講
次次都拎因航大貓厭唔厭
用兩間公司代表成個行業 成陣酸味

工程都係專科 冇咩影響

建築類工程都好似正路 勁多CIVIL有offer

IT都有分好多既，果啲幫人整下電腦插下線，一定低人工架啦

support 係睇你邊d support. 下面呢d Fintech support 工, 過百萬hkd 年薪

ibank 仲要overseas
大佬搵例子都唔好咁on9

HK 都有呢d 工.

我只係想話, 係Fintech 裡面既好多唔同種類既support 工, 係好高人工. 唔一定係需要到ibank. 我識人做broker firm 做呢d support 工 50000+ 人工.

9成香港support都係低人工到傻
呢個係不爭嘅事實

的確係
同埋it上年至今年三月 加薪行業最高
有6.1 %

嗰班賠成廿個月糧喎

我8年寫system exp 扣左強迫金得19k

所以大前題你要做support 工的話, 先入Fin-tech 範圍. 唔好講到ibank, 就咁普通銀行做support PC 既人, 就算你同出面其他公司做一撚樣既野, 都係好pay好多.

development 既工對20幾歲剛畢業既人黎講, 係相對好pay. 不過隨住你年紀到35歲+ 或再上, 你會發現有樽頸位. 因為香港係無真正development, 全撚部都係做integration. 年紀去到40歲+ 你係development 好難再上, 因為香港無R&D 係唔需要Architech. 你係局轉project manager 位. 不過Project manager 位有d 先天性working exp 係project management 比你好既business analyst 同你爭.

It 係高薪族，識幾個冇人低過30幾k (2-3年)

轉工啦師兄....
八年打雜 ccna都30k...

因為佢補好多個月糧

靚女去到邊都係唔同工種😂

支持

對IT有熱誠又如何? 無飯開無錢租樓就咩都唔使講!
最慘就係經常超時工作! 女朋友!老婆!都做了有錢佬的公廁!
想像一下, 今晚, 你已經係第N晚無補水屈響Office開始改program, 陪唔到你將結婚的女朋友晚飯.
女朋友見你咁忙, 就應了某位已經投身iBank的舊男同事邀約,
去佢中環Soho的studio flat食Home Made特色義大利菜.

7:00pm,
你聽著Team Member介紹由佢專程由MSDN親手下載回來的Code Sample;
你女友聽著iBank男介紹佢專程由意大利親手帶返來的頂級風乾火腿同紅酒

7:30pm,
你同戰友Brainstorm個database點改, table building的關聯性, 渣住杯咖啡講到眉飛色舞
你女友聽著iBank男講述公司去泰國 team building的搞笑野, 渣住紅酒笑到花枝招展

8:00pm,
你喝著今晚第三杯咖啡, 一路等成堆Program compile, 一路看著波多野結衣的日文Blog看到面紅耳赤
你女友喝著今晚第三杯紅酒, 一路等個黑松露resotto出爐, 一路聽iBank男講佢同女同事的flirting過程聽到面紅耳赤

8:30pm,
你戰友盛讚你用天藍色的Style, 很User Friendly的介面;
iBank男盛讚你女友帶天藍色的胸圍, 很User Friendly的前扣.

8:45pm,
你手拿著令人羨慕的Samsung Galaxy S4, 沾沾自喜跟戰友示範3D遊戲的流暢, 還打電話叫外賣, 說話音很清析.
iBank男拿著Vertu Ti, 跟你女友示範Vertu 客戶的私人秘書服務, 還打電話訂樓上的酒店房間, 說話音很清析.

9:00pm
你已經飲左六杯咖啡, 金精火眼wing wing地, 走去後樓梯煲煙差電
你女友已經飲左六杯紅酒, 眉絲細眼wing wing地, 走左去露台看Soho的夜色

9:30pm
你的戰友也來到後樓梯, 搭住你膀頭, 吹開你呼出的煙
iBank男也來到露台, 攬住你女友柳腰, 輕吹她敏感的耳

9:35pm
你的電話突然響起,老板問你在那裡,你話起公司自己個位, 再問你program寫成未, 提你明天上班不可遲到
你女友的電話突然響起, 你問你的女友在那裡, 佢話在家,再問佢做緊乜,佢話有點發燒, 在家休息中, 佢提你佢今晚會很早睡.

9:36pm
你一口含著手中的煙頭, 深深吸一下; 你舒暢的呼出帶咖啡味的一口氣...
iBank男含著你女友的耳珠, 深深舔一口; 她舒暢的呼出帶紅酒味的一口氣,

9:45pm
你回到中央冷氣已關的Office, 上衣已經脫了, 剩下白背心和戰友繼續博殺, 你就如工作專業的好男人一樣, 身體流露出為工作打拼的汗水.
iBank男扶著你女友去到開著冷氣的酒店房, 上衣已經脫了, 剩下白色Lace Bra和iBank男繼續纏綿...你女友就如東莞邪骨的蕩婦一樣, 下體流露出白白黏黏的蜜糖

10:00pm
你興奮的"啊!"了一聲, user interface 終於出到了
你女友"啊!"了一聲, iBank男終於插入了

10:30pm
終於完成了, 你跨坐在座椅凳板上, 讓杯中最後一滴咖啡, 流進你喉嚨深處, 然後滿足的放鬆趴下
終於高潮了, 你女友跨坐iBank男的粗腰上, 讓男根最後一股陽精, 流進她陰道深處, 然後滿足的放鬆趴下

12:00pm
你打電話給女友說你過了很忙, 但很有成功感的一天, 眼神還流出工作上的成功感.
你女友亦說過了很累的一天, 但很有滿足感的一天, 下體還在滲露出iBank男的精液.

自學一兩個月寫個web 就可以開30k見工，入門門欄真係好低。所以it性價比真係好高。

咩係support

IT考牌應該要每個月續

Ive It fg出黎又點睇

嘩
邊到有無經驗就開30k既web工？
吹水無極限

如果依個係香港情況就好

呢d公司喺香港請intern連一半都無

屌，做爛個市

我都想好似佢地咁
補3個月糧 加埋AL補人工 6位數走

銀行it經驗 唔怕搵唔到工？

啲閪公司唔做都罷啦 fg expect啲咩

都算一門專業

邊到咁慘

真係有30K咩

一定有
你搵唔到姐

我30頭fg冇野做就10個月，想搵java 15-16k,有冇介紹

30歲頭FG？？
15-16唔算多 你咩學歷？

有介紹 有無寫過Android/ios?

仲勁過我偶像

求其搵個fg都勁過你偶像啦

IT skill應該無咩人廢得過佢

Perm 都係三個月 N年後入職嘅就 Fat 十五個月肥雞

NodeJS + Heroku 好易

資深 iOS 經驗想搵 50K 有冇介紹？

個幾星期前 Apply 咗啦

BTW 入去佢個網睇 唔似做 Dev

咁個bra究竟係天藍色定白色

冇

渣ga

好奇問下
值50K咩 唔識市價

值 50K 係問緊咩？我值唔值 50K？

擁有ibanker炮友的男人

唔熟行情 senior application developer應該2x-3x？

開 45 - 50 撈 Senior iOS Dev 應該有 Offer 嘅（前提係要勁）

IT易唔易移民

見過有junior it 狗想移民

普普通通學識PYTHON 就叫緊35K啦
入學話咁易

似係睇經驗同 portfolio
外國唔熟

唔吹大d.班傻仔個個頂爛市，到時攬炒

有機會移到但唔會叫易
tier 1 多數係護士果類
it狗最多叫on list 但唔係urgent list

睇topic以為係賣衫果間…

其實有冇醫療+IT嘅工種

有就實有
但一般情況下對移民無幫助

it狗移民優勢在於行業唔需要太好既言語能力
但始終office 工 人地當地人都樂意做
你去只係fill緊當地生產唔夠it人既缺口

AI認腫瘤,幫手睇CT screen嗰啲冇個research master都入唔到行啦

應該似係biomedical engineering
其實都係睇返入面個Professor做咩

其實係睇你本身做咩同埋你ref letter 既job desc 寫乜決定
太專既話有d 國家會有另一條channel
主要都要睇番你自己想去邊度就睇下果度點count 分

有，唔係多，但都唔算少

做邊類

有學android
give me tg??

degree
non cs but related

中電重組IT部門先炒完人黎
利申:識人有份

失業？搶人搶崩頭就有
前排仲有agent 問有冇it朋友想轉工介紹吓

有不定經驗好易
可以搵英國tech工申請tier 2工簽
或者global talent visa

利申：拎GTV

ibank, fintec, 政府AP

SPEEDY

賠成廿個月糧走得不知幾咁風光

好在未失業住

國泰

唔算少？
佔一成？

巴打做BA? 睇spec睇到好細緻

痴撚線